\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Liebeskummer eines Dorfknechts}
\index[in]{Es soll sich der Mensch}
\index[in]{Liebeskummer eines Dorfknechts}
\index[vw]{Liebeslieder!Es soll sich der Mensch}
\index[vw]{Liebeslieder!Liebeskummer eines Dorfknechts}

\begin{tabbing}
1. Es \=soll sich \=der \=Mensch nicht mit der \=Liebe ab\=geben,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
1. Es soll sich der Mensch nicht mit der Liebe abgeben,\\

denn die Liebe \=hat ver\=nichtet schon so \=manch' junges \=Leben.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
denn die Liebe hat vernichtet schon so manch' junges Leben.\\

Es \=hat mir mein \=Trina die \=Treue ver\=sagt.\kill
\>\bf F\>\bf d\>\bf G\>\bf a\\
Es hat mir mein Trina die Treue versagt.\\

\=Das \=sei euch \=ge\=klagt. \=T"ute\=r"ut"u\=t"u\=t"u.\kill
\>\bf C G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\>\bf C G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
Das sei euch geklagt. T"uter"ut"ut"ut"u.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Ich \=war ja \=so \=schrecklich in die \=Trina ver\=schossen,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
2. Ich war ja so schrecklich in die Trina verschossen,\\

mein Herz war \=mit \=Zucker und mit \=Honig "uber\=gossen.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
mein Herz war mit Zucker und mit Honig "ubergossen.\\

Da \=kommt doch zum \=Teufel dem \=M"uller sein \=Franz,\kill
\>\bf F\>\bf d\>\bf G\>\bf a\\
Da kommt doch zum Teufel dem M"uller sein Franz,\\

\=und \=er \=f"uhrt sie \=zum \=Tanz- \=T"ute\=r"ut"u\=t"u\=t"u.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\>\bf C G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
und er f"uhrt sie zum Tanz- T"uter"ut"ut"ut"u.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Und nun \=schmeckt mir \=kein \=Essen und nun \=schmeckt mir kein \=Trinken.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
3. Und nun schmeckt mir kein Essen und nun schmeckt mir kein Trinken.\\

Am liebsten \=da \=w"urd' ich in die \=Erde ver\=sinken\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
Am liebsten da w"urd' ich in die Erde versinken\\

ich \=geh' auch nicht \=mehr mit die \=anderen \=Knechte,\kill
\>\bf F\>\bf d\>\bf G\>\bf a\\
ich geh' auch nicht mehr mit die anderen Knechte,\\

\=denn \=die \=Menschen \=sind \=schlechte- \=T"ute\=r"ut"u\=t"u\=t"u.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\>\bf C G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
denn die Menschen sind schlechte- T"uter"ut"ut"ut"u.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Und \=sollt' man \=mit solch' \=M"adchen zum \=Tanze aus\=gehen,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
4. Und sollt' man mit solch' M"adchen zum Tanze ausgehen,\\

Ja dann bleibt man \=am \=besten ganz \=dicht dabei \=stehen,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
Ja dann bleibt man am besten ganz dicht dabei stehen,\\

denn \=sonst tanzen \=sie gleich mit die \=anderen \=Knechte,\kill
\>\bf F\>\bf d\>\bf G\>\bf a\\
denn sonst tanzen sie gleich mit die anderen Knechte,\\

d\=enn \=solch' \=M"adchen \=sind \=schlechte \=T"ute\=r"ut"u\=t"u\=t"u.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\>\bf C G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
denn solch' M"adchen sind schlechte T"uter"ut"ut"ut"u.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
5. Und \=bin ich \=ge\=storben, so \=lasst mich be\=graben\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
5. Und bin ich gestorben, so lasst mich begraben\\

und lasst mir \=beim \=Schreiner sechs \=Bretter ab\=schaben!\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
und lasst mir beim Schreiner sechs Bretter abschaben!\\

Da\=rauf dann zwei \=feurige \=Herzen lasst \=malen,\kill
\>\bf F\>\bf d\>\bf G\>\bf a\\
Darauf dann zwei feurige Herzen lasst malen,\\

\=ich k\=ann's ja \=be\=zahlen- \=T"ute\=r"ut"u\=t"u\=t"u.\kill
\>\bf C G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\>\bf C G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
ich kann's ja bezahlen- T"uter"ut"ut"ut"u.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Dann \=sollt ihr \=ein \=feierlich' \=Totenlied \=singen:\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
6. Dann sollt ihr ein feierlich' Totenlied singen:\\

Da liegt nun \=der \=Esel in die \=Quer' und die \=L"angen.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
Da liegt nun der Esel in die Quer' und die L"angen.\\

Er \=hat sich ver\=plempert mit \=Liebesaf\=f"aren,\kill
\>\bf F\>\bf d\>\bf G\>\bf a\\
Er hat sich verplempert mit Liebesaff"aren,\\

\=zu Dr\=eck soll \=er \=werden- \=T"ute\=r"ut"u\=t"u\=t"u.\kill
\>\bf C G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\>\bf C G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
zu Dreck soll er werden- T"uter"ut"ut"ut"u.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. So \=ging das \=zwei \=Wochen, dann \=kam schon die \=N"achste.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
7. So ging das zwei Wochen, dann kam schon die N"achste.\\

Vergessen \=die \=Sorgen, die \="Angste, die \=N"ote.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\\
Vergessen die Sorgen, die "Angste, die N"ote.\\

Dann \=f"angt das The\=ater von \=vorne \=an,\kill
\>\bf F\>\bf d\>\bf G\>\bf a\\
Dann f"angt das Theater von vorne an,\\

\=man \=gew\="ohnt sich \=da\=ran.- \=T"ute\=r"ut"u\=t"u\=t"u.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\>\bf C G\>\bf a\>\bf G\>\bf a\\
man gew"ohnt sich daran.- T"uter"ut"ut"ut"u.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
\ \\
\ \\
Volksweise aus Th"uringen um 1800\\
Die 7. Strophe ist dem Mittelfr"ankischen entlehnt\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}[130]{-20}
Worte: Hayner Dorfmusikanten - Weise: Friedel Michel\\
FA: 71 GB: 96 LB: 130 TS: 262 PI:\checkmark
\end{angaben}
